\section{Exemplo de símbolos e figuras compostas}
Um exemplo de comando de abreviações seriam \CAD e \IHCP e adimensionais \Nusselt, \Prandt e \Reynolds que devem ser definidos dentro do arquivo dos símbolos na pasta tex includes pelo comando apropriado. Esses símbolos vão direto para a lista de símbolos quando usados pelo menos uma vez no texto.

O mesmo serve para os símbolos \Hfluido, \Abrocafluido, \Tbrocafluido e \Qbrocafluido que irão para nomenclatura automaticamente. E os símbolos gregos \Skewness e \Erropercentual. 

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer fringilla ante sed tincidunt finibus. Quisque quis sodales lorem, ac ornare sem. Curabitur malesuada purus dignissim risus accumsan tempor. Curabitur ut gravida arcu, quis pharetra nibh. Aenean scelerisque interdum nunc, efficitur venenatis justo convallis in. Aenean quis metus mattis, pulvinar ipsum a, vestibulum ligula. In pharetra vehicula nunc, id rutrum nulla vehicula eget. Cras at arcu tincidunt, luctus lacus et, tristique ligula. Vivamus a pharetra massa. Maecenas vel vestibulum libero. Vivamus pharetra massa vel pulvinar pulvinar. Phasellus quam risus, pharetra at dignissim vel, pulvinar ut magna. Donec sed erat sed elit elementum porttitor. Praesent eget tincidunt mauris. In iaculis eu mi at pulvinar. Vivamus id diam at neque maximus fringilla.

Nullam porta, nulla ut consectetur iaculis, eros ligula hendrerit turpis, a varius lacus justo a neque. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Vivamus nec velit tellus. Nulla quis cursus odio, at ultricies diam. Vivamus tempus id lacus sit amet egestas. Pellentesque eget odio mauris. Nam scelerisque auctor turpis, in bibendum velit blandit accumsan. Donec luctus, est eget tempus convallis, elit ex aliquam mauris, ut feugiat elit nulla non mauris. Nunc convallis ornare nunc, non congue enim congue blandit. Donec at dignissim ipsum. 

Nullam porta, nulla ut consectetur iaculis, eros ligula hendrerit turpis, a varius lacus justo a neque. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Vivamus nec velit tellus. Nulla quis cursus odio, at ultricies diam. Vivamus tempus id lacus sit amet egestas. Pellentesque eget odio mauris. Nam scelerisque auctor turpis, in bibendum velit blandit accumsan. Donec luctus, est eget tempus convallis, elit ex aliquam mauris, ut feugiat elit nulla non mauris. Nunc convallis ornare nunc, non congue enim congue blandit. Donec at dignissim ipsum. 

Nullam porta, nulla ut consectetur iaculis, eros ligula hendrerit turpis, a varius lacus justo a neque. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Vivamus nec velit tellus. Nulla quis cursus odio, at ultricies diam. Vivamus tempus id lacus sit amet egestas. Pellentesque eget odio mauris. Nam scelerisque auctor turpis, in bibendum velit blandit accumsan. Donec luctus, est eget tempus convallis, elit ex aliquam mauris, ut feugiat elit nulla non mauris. Nunc convallis ornare nunc, non congue enim congue blandit. Donec at dignissim ipsum. 

A Figura \ref{estado_da_arte:geometria_da_broca} mostra um exemplo de figura composta


\begin{figure}[!h]
\centering
\legenda{Composição geométrica da broca, nomemclatura segundo \citeonline{referenciaUm}.}
\begin{subfigure}[t]{0.6\linewidth}
   \centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{figuras_das_referencias/broca_longitudinal_ref_vijayaraghavan2006.eps}
   \legenda{Seção longitudinal}
   \label{estado_da_arte:longitudinal}
\end{subfigure}
\hspace{0.2cm}
\begin{subfigure}[t]{0.35\linewidth}
   \centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{figuras_das_referencias/broca_ponta_longitudinal_ref_stoeterau2004.eps}
   \legenda{Ângulos da seção longitudinal da ponta}
   \label{estado_da_arte:longitudinal_ponta}
\end{subfigure} 
\\[1ex]
\begin{subfigure}[t]{0.55\linewidth}
   \centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{figuras_das_referencias/broca_ponta_longitudinal_arestas_ref_stoeterau2004.eps}
   \legenda{Arestas da seção longitudinal da ponta}
   \label{estado_da_arte:longitudinal_ponta_arestas}
\end{subfigure}
\hspace{0.2cm}
\begin{subfigure}[t]{0.4\linewidth}
   \centering
   \includegraphics[width=\linewidth]{figuras_das_referencias/broca_transversal_ref_vijayaraghavan2006.eps}
   \legenda{Detalhes da ponta}
   \label{estado_da_arte:transversal}
\end{subfigure}
\label{estado_da_arte:geometria_da_broca}
\fonte{\cite{referenciaDois,referenciaTres}}
\end{figure}